人民日報︰拿國運豪賭 賠上的是美國百年根基

發展需要信心，信心源自穩定的預期。當預期變得不確定時，信心從何而來？！

眼下，世界經濟好不容易從衰退中慢慢復甦，讓各國人民看到了希望。然而，執掌世界最大經濟體和“世界一超”權杖的川普，不關心這些。憑著翻手為雲覆手為雨的“不靠譜”手腕，給全世界罩上了一個巨大的“不確定”陰霾。

我們不妨來分析一下熟諳“交易的藝術”的川普先生的邏輯︰美國承擔了太多的國際責任，世界各國都在佔美國的便宜。有國際分析家總結出川普“不靠譜”的決策特點︰第一，決策憑直覺。第二，目標為導向，信義皆可拋。第三，唯利是圖，巧取豪奪，謀一己私利。

基于這一邏輯和“交易的藝術”式的決策方式，川普將外交變成了赤裸裸的交易，一切都要服從于“美國優先”。只要認為對美國不利的，什麼國際協議、國際組織、貿易協議，想撕毀就撕毀，想退出就退出。

從上任當月開始，川普政府就馬不停蹄地“退群”︰2017年，退出跨太平洋伙伴關系協定（tpp）、聯合國教科文組織、《全球移民協議》、伊核協議。2018年，退出巴黎氣候協定、聯合國人權理事會。

為了實現重振美國經濟的目標，川普選擇了一個最為簡單粗暴的方式︰以“公平貿易”為名，繞過世貿組織這個多邊貿易體系，單方面挑起貿易摩擦，迫使各國（包括傳統盟友）向美國讓渡利益，割遍全世界的“羊毛”。

繼對多國加征鋼鋁關稅之後，美國頻頻升級對華貿易摩擦，把國際貿易變成一場“零和游戲”。其目的無非是通過極限施壓，迫使中國在談判桌上作出有利于實現美國利益最大化的巨大讓步，為“美國再次偉大”注入活水。不過，川普先生如果熟悉中國現當代史，就不會不知道︰事關國家利益，事關國家尊嚴，中國絕不會接受訛詐，必然挺身應對。

川普精心編排、親自主演的這出21世紀“街頭霸王”式的翻雲覆雨威逼訛詐大戲，指望別人也按其劇本唱下去，只能是一廂情願。

有意思的是，我行我素、自信心爆棚的川普，卻對自己的“不靠譜”深以為傲，並借夸大二季度美國經濟表現，來為自己打氣。

在英國倫敦市商業與政策署前署長、中國人民大學重陽金融研究院高級研究員羅思義（john ross）看來，川普政府是在拿經濟周期賭博，試圖趕在周期性的經濟下行，以及關稅政策給美國企業、工人、農民帶來更多痛苦之前，營造一種強烈對比，來襯托此時的經濟成就。

治理國家不是做生意。生意場上的豪賭，輸了，還可以重來；拿國運豪賭，一旦輸了，賠上的有可能是積攢百年的國家信譽，挖掉的可能是美國這座百年老店的根基。

把“美國優先”和單邊主義奉若圭皋，夢想著用“不靠譜”的手段耍弄世界，一味地“退群”、拆台，揮舞大棒、敲詐勒索，出爾反爾、罔顧國家信譽，煽動民族主義，注定不能“讓美國再次偉大”。

敲詐勒索，出爾反爾、罔顧國家信譽，煽動民族主義

講緊邊個呀

做乜咁關心人地係咪豪賭, 做乜呀你賭唔起呀? 定已經蝕緊

賊喊捉賊

如果美國會仆硬街
你咪應該更加鼓勵佢做自殺式行為啦

哂你冷

萬國詔書

你是什麽東西?

咁又係呀 用百年根基
同個得幾十年仲要冇乜根基既玩

支那成日拎自己有幾千年歷史黎j

樓主五毛

中國股市跌咗幾多？

美國從來單有單邊孤立既傳統

「我們不妨來分析一下」
有撚分析過咩

做咩咁關心人地偉大唔起呀？

又嬴

屌你老母人地一隻航母洗費就等於你幾個省加埋
仲要成十隻係度

支持美國豪賭

成日話人亡你之心不死

咁你就好應該應戰清除美國呢個後患啦

蟈家《人民日報》愛美甚於愛支，勁！！！！

中國得60年夠膽同老美鬥

支國咁關心美帝國運做乜先

話你中共自己就啱 不過都未夠百年

黨報越屌, 越證明美國做得好

狗報越屌

證明就爆

有贏有輸就叫賭姐，食硬你叫mud撚野賭啊

中國又贏

人民日報有無糧出

揮舞大棒、敲詐勒索，出爾反爾、罔顧國家信譽，煽動民族主義

講緊自己？

人地爆咪合你支那意
咁關心提醒人做乜

收皮啦，2仔底走去跟人晒冷

其實佢哋寫文係咪會自動校正??

即係auot corecton >> auto correction ; 支那 >> 美國??

顧掂自己先啦

睇得出支那驚到瀨屎

輸到痴Q咗線

佢邊係2仔底...

由08年股災都過左10年, 美股年年歷史新高, 仲講咩鳩經濟復甦

支那人10年間無進步過

沒有手牌對賭 支那連百年都過唔到

越多呢類文章表示中共越淆底

都係關心美國賭輸贏國會贏太多者

中國五千年根基呢

你而家輸緊丫 習種
仲打埋晒d 飛機文
一旦輸了!?

川普先生如果熟悉中國現當代史，就不會不知道︰事關國家利益，事關國家尊嚴，中國絕不會接受訛詐，必然挺身應對。

中國現代/近代/當代史上 有邊次係贏